私立醫院醫生年薪過 $240萬

麻醉科醫生跳槽私院 月薪增倍達20萬
日前一名紮鐵工人遭鋼筋插穿手臂，疑因瑪嘉烈醫院無足夠麻醉師施手術，最終轉到私院求醫，事件揭示公院麻醉科醫生近年流失嚴重。

公院麻醉科醫生頻跳槽私院，究竟原因何在？有麻醉科專科醫生早前由公院跳槽至私院，坦言私營市場待遇較公院吸引，月薪一般可較公院高一倍，達20萬元，倘留在公院，或需等10年才獲同等月薪。

港大麻醉學系臨床助理教授鄭經歷醫生一年前從公院轉到私家醫院港怡醫院工作。他表示，麻醉科醫生流失率高，原因主要有三。

首先，公院待遇不佳，增離職意慾。醫生畢業後，一般最快6年可取得麻醉科專科資格，公院月薪約10萬元，但如轉至私營市場工作，月薪一般可高達約20萬元，相差一倍。他指出，公院晉升機會亦不多，視乎際遇，一般需在取得專科資格後10年才可升任顧問醫生，獲得20萬元月薪，

再者，公院工作繁重，以他個人為例，任職公院一般需工作10至12小時，每隔3個月因應手術長度，有一天需工作16小時；他一天處理的手術平均約8至10宗，包括緊急手術，但轉至私院後，由於以非緊急手術為主，一天約處理4至5宗手術。

另外，公院醫生需同時處理行政工作，比如臨床審計（clinical audit）、統計手術量等，減低不少醫生留在公院的誘因。

20萬 x 12個月 = 240萬

咁少

唔係你估班醫生咁落力反對海外醫生真係為反共咩

由此可見香港人做醫生都係單純為錢居多，根本無心醫人。
不過公院呢種人工配呢種workload又同血汗勞工無異，啲人走都好正常。

只要香港人成日病，咁做醫生就繼續FAT FAT 啦

海外=大陸？

d人就係咁, 乜人入黎都話係大陸

20萬一個月

自己開診所或者專科診所都唔只喇

不過好似同步做曬都可以?

人地係麻醉科醫生呀 點開診所呀

又話月球人星球人，得果20萬就收皮啦

認真，人地專科醫生，學到既係專業知識中既專業知識，一年麻醉科得十幾廿個專科醫生考完試，你估係睇傷風感冒果啲？

20萬私院黎講應該係地底泥

中環尖沙咀大把星球人

大家睇到20萬就覺得好fat fat

就睇唔到大學讀書考試果5年辛苦，睇唔到喺公院on call 邊工作邊讀書既辛苦，又睇唔到麻醉科要去安全麻醉一個病人同監察病人既知識技能同壓力

英超有冇球員一個年搵唔到HKD240萬?

fatfat
醫改？不了
引入海外醫生？不了
增加本地醫學院收生名額？不了
日日要ot 壓力爆煲 抗議！！政府加人工

大把專業人士都要邊做邊考試啦，講到得醫生先有專業知識咁

其實邊句睇得出醫生先有專業知識？

所以專業人士人工都會比非專業人士高

而更重要係，人工高並非只限於邊工作邊讀書既辛苦，而係專業人士所擁有既知識同技能

佢地嘅高人工係建基病人身上

呢個咪就係唔俾引入海外醫生原因

大部分連登仔現實中年薪都冇20萬

連登廢鳩教醫生賺錢

李嘉誠幾千億身家添啦

自己講完又要戴晒頭盔自相矛盾

宜家唔係唔抵得醫生高人工係講緊高到唔合理，私院20萬真係濕濕碎，香港人有病冇得醫但班醫生就搵到球球聲，你覺得成件事好合理？

20 萬係保守計咋，私院入邊班星球月球9成係麻醉，你睇佢好，壓力大到仆街，一次意外足以吊牌
我老婆係護士

我當公院加返人工到25萬搶返個醫生返黎，咁私醫個空缺係咪會冇左先

咁問題徵結係公院人工過低定醫生供應不足？

你睇下民賤聯條私人草案先啦
邊個發達國家醫生會黎香港呢個戰場做呀

邊度戴頭盔自相矛盾？

個post講緊麻醉科專科醫生，從來都無比較過其他職業，你就係唯一一個提到其他專業人士都要邊做考試

認真想知佢地有咩要做
因為比較少接觸
平時睇電視都係見佢哋喺度睇住個mon

又想引人仇視醫生 仲要開唔止一個post?
露底啦

轉一轉工高成倍你都走啦
又輕鬆D
關有冇心醫人咩事
唔通要收低D人工又辛苦先係有醫德

轉一轉工多成倍人工
服務基層個心可唔可以當飯食？
揾少左D錢係咪你俾番佢？

好多醫生其實都係星球醫生

一個星期賺一球

呢啲就係醫畜亂港！

重有好多豬閪發緊夢以為乜都係因為150.

1. 150冇可能解缺到！

2. 醫畜護畜老先係主要原因

3. 不論你訓醒未，你病就冇得醫！

你哋唔好咁容易就被人操縱
成日出埋啲仇恨醫生
人哋讀咁多年書受過專科訓練先至有20萬一個月
起碼都係專業人仕貢獻社會
你諗下啲官唔使用腦一樣搵咁多錢
仲要係用你交嘅稅出糧

老實講你諗下而家要將醫生妖魔化呢個風氣有邊啲人會得益？
你就知道引入中國醫生其實係政府嘅政策
無得走嫁啦

成個Post都無個係醫生講到自己唔會為錢跳槽咁
到你做醫生果時咪又係鳩Hea咁做

又唔係咁計既
醫生長做長有
運動員一退役就賺小好多
個個都碧咸咩

聽聞麻醉科好撚難做

你係香港醫院遇過係大陸讀書，大陸接受醫學訓練嘅準醫生未。佢地真係會令你對醫療服務失哂信心。

公立咁多野做 錢又唔係多 邊有誘因比D外國醫生

岩阿，香港工時長

個個番工（生存）都辛苦啦，你問下清潔人廈個阿組辛唔辛苦

辛苦呀

係得班老闆最唔辛苦最賺錢
資本主義下貧富懸殊越黎越嚴重，打工仔人工永遠追唔上物價通脹

20萬幾乎係最底層個批

呢啲人都係反社會人格

佢覺得最好免費，反正佢永遠都搵唔呢個錢，其他人都唔應該搵到

香港有乜資源吸引到d真海外醫生落黎

真係開放比「海外」醫生落黎最後咪又係大陸醫生佔大多數

樓上咁assume有咩問題

香港人有病冇得醫既主要原因係公立醫院醫緊既好多都唔係香港人

而係講普通話既強國人

留意返個主因先好冇

如果少返d非香港人既病人

公立醫生workload下降->唔洗成日ot->較多醫生願意留返係公立->香港人享受返自己既醫療福利

同埋需求下降人工都冇咁高啦

成件事會唔會合理返好多

2,3先係重點 成班掛住睇錢

講真一個人搵到成十萬一個月

又唔係唔夠洗

比你轉工搵多10萬1個月又點

但我留係公立幫到基層市民拎到滿足感既話

真係唔少人寧願收低d人工都冇乜所謂

重點係而家私立同公立workload差太遠

有邊個想留係公立做到隻狗咁

廿萬我覺得合理喎

你噏乜鳩？

又係呢啲醫護人工post 你地咁鍾意強調醫護人工高但係醫療質素不升反降，但係又唔會諗下根本問題係乜嘢。 依家成個醫療制度就係我有我做得辛苦，你有你等到仆街都冇醫生睇。次次有人企出黎就話係要求加人工，而家目的係叫政府關注醫療服務質素，改善呢個崎形既制度，等市民可以享受應有既醫療質素。咁撚鍾意狙擊個人工，咁係咪人工低就可以求鳩其醫人？

既然20萬一個月都冇問題, 就不如爭取更多人支持公立醫院加人工啦
應該加一倍人工先可以同私立醫院睇齊，又可以留住人手
點解冇人咁做呢?

同意，其實好多人走係因為頂唔順HA啲柒頭同policy。講真(最少我自己覺得)為揾錢真係唔好讀醫，你冇個心去讀其實真係捱唔到。我絕對同意其他科都有佢地嘅難處，同樣地，任何科你冇心嘅只會越讀越頹，相信大學大家都見唔少。我自己都係真心想醫人先去讀，但個問題係，留係公院真係幫到人？學大家話齋每次去親公院都係啲醫生望住個電腦問一兩句就叫你走。其實有邊個想咁？問題係每個病人分得個少少時間，有邊個醫生唔真正同病人有多啲接觸？係私院除左冇咁受HA影響，其實返而可以做得全面啲，起碼做到自己當初想做個一個對人嘅醫生，而唔係真係好似返office咁對住部電腦同啲record 。

真心唔係舊錢影響哂。如果睇齊都好我想信大部走咗嘅醫生都唔會留低，因為HA係大伏

而家d大學都係咁計
大陸學生=海外學生
收到勁撚多mainland仲話自己國際化

政府所謂海外引入其實係個局，表面上講到任何國家返黎都得。但除咗大陸或者亞洲某啲城市之外，有邊個會想走咁遠黎你香港咁嘅地方做野？同埋基本想除咗大陸之外有邊到每年會出到大量醫生？

麻醉科醫生唔識醫感冒發燒？
我樓下嗰個就咁大學畢業 無進修 收得平 $300

日日成堆阿婆 同班射波友排住隊去睇

私家鐘意請靚女，大d人注定要做政府

我覺得醫生值20皮 大佬呢班人公開試滿分咁滯
咁高分仲黎同你做厭惡性工作

班護士水泡科分數都夠膽要求35000仲要再加

按照你呢個講法 咁考得幾分或者唔考既人係咪冇資格收人工？

用下腦喇弱智仔

所以我好贊同大陸醫生來港共融
你有料既我話知你乜國籍，有冇醫德

唔好傻啦
伊個世界邊有咁著數，對你有利就保留，無利就踢走。

知唔知地盤有幾多工人係大陸人？
知唔知自由行當年挽救佐香港經濟？

無可否認，自由行間接導致百物騰貴，但佢曾經係香港最需要「外資」時伸過援手。試問香港有幾多人靠賺大陸錢致富？炒 iPhone 發達既大有人在，大家心照啦。

除佐保留現有人口，每日 150都係大勢所趨；你要繼續自怨自艾，妄想可以源頭減人係無可能，諗下點樣增加資源才是現今出路。

而且要諗下點解咁多人想落來香港

如果你想少啲人落來，並唔係一刀 ban 7 佢。

增加落來阻礙係最直接方法，但無奈套用唔到係香港。

變相宜家係要將來港誘因降到最低，你試下無屋住、無綜緩，來港即訓街，你睇下邊個會爭住落來香港？

你識加一倍，私家唔識加咩
反正都係劏返啲客
沒完沒了

同埋20萬你都嫌貴啦，加一倍，諗下就好啦

麻醉唔多好賺架
最好賺係做整容，醫學美容

兒登仔係叻既就去讀返個醫生返黎
係道葡萄人地人工高，唔通唔收錢人工醫人咩
十年寒窗苦讀

關反共咩事
大陸醫生你自己睇下咩事
海外都要睇地方

專科好正常者
專科超難考
做得專科果d都癲既
好多醫生都唔進修太難

同志辛苦了！在勞改營生活好嗎？

大把政府位其實再低人工一樣有人做
警犬值2雞幾? 2雞都比多啦 一樣大撚把人去做 又有免費雞屌
仲有大把養老位番工坐8粒鐘
反而醫生同私立差距咁大 留番D錢加番落醫療好過啦

成班喺度酸人地地20 萬一個月，又唔諗吓人地係專科，重點係私院專科20萬只係最低人工果幾個

難入姐，正常難考。
好多其他工種你做到最勁哥批人都搵年薪百萬啦。
做醫生搵到有乜出奇。

比起其他有240年薪既工
醫生要落手落腳去做，相對咪覺得辛苦啲
啲東華主席、乜乜局長署長點人做野都有二百幾萬
做錯野又唔洗問責

講真，係香港先咁好pay

同意

去私家先比到心醫人，前題當然係比得起錢
公院想醫人都醫唔到啦

食撚屎啦 人地都要番咁上下quality先有咁既收入
好似講到呀豬呀狗讀專科就得咁
屌你老母不如咩精算會計測量律師行全部免費呀笨柒
屌你老母日撚日係到追擊醫生人工
不過咁 香港政府就係需要你呢一類人才
快啲返支那睇醫生呀 仆街

醫生從來冇話過拎咩光環 屌你班仆街就好似一定要人地花廿幾年習黎既專業廉價賣出 你知唔知麻醉落多落少都好危險？ 冇知識真係冇知識 咪返支那麻囉咁多野講 又唔撚屌啲政府高官 垃圾會個啲 月入都20萬啦 個陳肇始又唔屌？ 香港人真係on撚9 講真如果專科醫生去到美國一樣fatfat 留係香港醫你班廢閪港豬？ 不了

個個都做義工就岩啦 而樓主坐係到咩都唔做就有20萬就岩

20萬好多咩, 一個普通手術仔都幾萬
之後醫生巡房一次又3000

求財姐。。。比條路錢醫生行下

係私家做都係醫人
不過醫俾得起既人
係公立做就要對住d 刁民

其實英國麻醉科人工可以仲好。

雖然佢地底薪可能少香港幾萬，但佢地好睇重overtime work，所以最後都係多過香港。
見到依個post真係唔舒服，我喺公院服務大家，咁我都有錢收，工作有滿足感，但原來有啲人成日都咁睇醫生。

好多同事都話咁情況會移民，醫生要移民好難咩？最後受害係咩人？點解仲要諗免試，民建聯個方案唔係好明顯喇咩，仲要唔醒下覺得係俾歐美醫生嚟？

希望大家尊重大家嘅專業，唔係剩係醫生，仲有律師、教師等等…

唔撚為錢搵鬼做醫生咩 讀又又辛苦做又辛
睇醫生都唔係個個有醫德啦
有d都求撚其 睇完又唔好

你呢種咪窮人思想囉

到你果個收入果時 需要既野 自然唔同

醫生又唔係生意佬 坐定定 等人做野或者收租

邊有人嫌錢多呀大佬

弱智

私院specialist at least 250k up
呢篇文章9 up

我夠讀IT讀好多年拉，出左黎又考左一堆cert...

點解無人當我係專業人士，只係當我it狗

我都有貢獻社會架屌你

希望遲啲唔會見到你俾支那醫生醫死嘅新聞

算了啦下麻 有錢佬比錢做一單都唔止啦

認同
我8年前出private都250k
個世界觀都唔同
識㗎人，投資嘅產品都唔同

大把行業都係咁

窮人仇富心態 好正常 憎人有錢厭人窮
總言之社會好唔公平 放支那種黎頂爛市大家一齊收皮最開心
咁都好 加速焦土 香港變澳門
香港專業界別咪移美英澳囉 怕無左你班窮鬼幫襯就要乞食咩

屌你老母

總有班戇鳩仔當醫生係同質服務提供者
事實係有啲醫生係專科 有啲仲要係專科最top 人工都差幾倍啦 就算你引入多一千個醫生都拉唔低佢地人工 人地比錢係買佢最top既醫術

就算只係講普通診所醫生 你明知同區間間都係收300 你估新入嚟既人會唔會好似連登仔頂爛市? 咪又係大家收300各有各做 都係嗰句 你比錢係買專業知識 而唔係買棵菜隨時有野代替

要解決而家既醫療問題首先要政府比錢起醫院同請多啲人 改善工作環境 日日40人病房變50人 高峰期變60人 正常人都做到頂唔順要走啦

你up完都講唔到咩原因
試下前文後理慢慢講

私人市場 有價有市

尼馬踢一星期波都多佢成倍

200k 一個月交完 MPS比喺公院人工仲要低，玩咩。

私家一樣刁，要衰嘅會更衰，而且會更加識喺制度內搞你。

省鳩氣
唔輸入其他醫生
第時你咪好似個工人咁
無錢無醫生睇
又係一樣死
醫生幾叻都無撚用
都唔明點解咁多on9 保護醫學霸權

之前睇鏗鏘集定唔知星期日檔案話
香港醫生大把月球人星球人
1年2球唔掂喎

沒有那麼多
10分一月球
百分一星球

嘩屌你五毛定弱智
外國醫生好地地會過香港做醫生？
貪佢夠辛苦？
得支那醫生會落黎
到時咩都要畀利是打drop喇on9仔

上面有人舉 nba最差球員同香港醫生人工比較人地nba係籃球水平最top 450 人。同埋nba 個market好大，aim at全世界，球員大把錢好正常。
香港醫生點比ar.

係美國打電莖最廢嗰隊clg都有20萬港紙一個月啦

依科咁專業 一日咁多手術要做 落錯少少份量都可以好大獲 講到人地走好衰 講真比著係你又真係有幾多人肯留係到做

不洗nba, 你用hk local既職業球隊既東方龍獅同香港醫生比..咁就公平得多

btw呢個世界講supply and demand.
月球人，星球人多數係某專科最top既大國手先有。 行內出名好既，大把人referral ,自然收入水漲船高。
同埋個專科係大market ,eg 歷久不衰既婦產科，大把大陸人來港生仔。 眼科，早期希碼上市，大國手眼科醫生林順潮變左百億富豪。 心臟科，香港人口老化，早期最有米既醫生謝德富，一單手術都幾十萬。 皮膚科，長期都難斷尾，又可以做醫美，女人錢最易賺，睇下dr reborn上左市幾年。

Road to success
R 放射
O 眼科
A 麻醉
D 皮膚科
呢4科公認最搵得錢
好似係

請睇 #107

太少

英超球員多定係醫生多？

吹呀 職業從來都係有分貴賤㗎喇
鬼叫醫科收得高分，又有錢途，自然受人尊敬

通常睇個醫生撈得點不點，多數係睇佢在那兒
執業。 中建大廈萬邦行多數都係名醫。 太霉個d多數係同幾個人夾份醫務所，地址也很偏遠

不單止醫生既，出名牙醫都係，我有朋友早年去脱智慧齒，光顧出名既牙醫，平日去都係爆哂人，一隻都3 千幾。 牙醫講明只做植牙，cool牙，脱牙etc ，不做賺不到錢既洗牙補牙。
見到不少大陸人慕名而來,真星球人月球人

醫生top既係星球人
中都月球
一般家庭診所都30起跳

不用分那麼細
大家都是打工仔

你搞保護主義，個餅獨食，肯定好賺

20萬係最無大志最差個堆

根本20萬唔會出private

RO 搵到但辛苦

麻醉private真係做好少case先會搵得20萬

ok thx指正

咁少?

同工唔同酬喎 巴打肯唔肯收少一半 做多一倍?

冇錯，就係多得保護主義佢哋先咁好揾
人手唔少啲邊會顯得佢哋緊要啲呀，所以旨意醫生(醫委會、喺政府做高官嘅醫生)解決而家呢個困局真係嘥氣

係
工字不出頭

比你係醫生都係，受人二分四都唔搵得多

果啲咩星球人月球人，都要自己做老闆

其他行業一樣，要賺錢一定係要靠創業投資

邊間私院開得200k咁少

問心比著你做醫生
你都揀份人工又高d，又做得舒服d啦
就算真係仁心仁術都咁話
去排下街症睇下急症就知公立醫院有幾嚴峻

呢份工係醫人唔應該為左增加人手降低門檻
至於引入海外（非大陸）醫生其實有得諗
但要確保專業資格
不過都因為保護主義而比醫委會ban左

所以一係開源引海外醫生
一係節流cut 150蝗同蝻
唔係就窮人繼續含撚雪雪聲

150 根本無可能郁到
引入海外醫生就一定架啦，但如果幻想只得英美澳醫生而無大陸醫生，似乎都無可能

無醫德既醫生留返嚟醫你

做呢d責任好大，有差池隨時搞死人，做錯一單嘅嚴重的話又死人又釘牌又要上死因庭，壓力呢d 野唔講得笑，20萬一個月都唔係易搵

中學生諗野無咁深入，原諒佢啦

但如果佢係五毛打毛，就要屌佢老母，祝願佢老母有病時遇著蚛蟈庸醫

但係通常30幾就要退役
有唔少nba 退役都變左窮撚/破產

同工唔同酬,你咪玩啦.

私院做少好多paperwork,又唔收奇難雜症,唔駛對住某啲無文化既基層,但係人工多一倍.最多只係驚比人炒,同埋一出事冇HA幫你頂.

財政管理得差姐
最低年薪都幾百萬港紙 係真係最廢最老個啲
正常打幾年都幾千萬 有睇住啲錢點會破產

Sorry我寧願當年冇自由行挽救經濟
挽救完再加一堆外資咪炒到香港d樓咁貴囉
地盤工人係大陸佬更加係一個笑話
原本地盤工人冇咁多供應
D樓起唔到咁快
關我地大部份香港市民咩事
得益咪又係大集團/發展商
佢地賺左又唔會分d比你
香港經濟如果係靠民d大集團撐起
咁寧願香港經濟唔起飛好過
盞令基/中層市民更難捱

你岩啊醫生又唔係生意佬
又唔洗買大量名牌貨大量金去襯返果個level既人
又唔洗同圍去應酬洗錢
醫生咪又普通人一個
況且做得公立咁長工時
根本都冇咩時間比佢洗錢

Any point??

搵廿幾三十萬同十萬完全唔同世界
大把醫生一家幾口
醫基層私家冇分別
只有舊制早買樓上咗岸先唔諗出private

香港冇醫德既大有人在

基層？你知唔知幾多基層係地盤做緊雜工？
幾多基層做零售業？
你出去銅鑼灣，幾多香港人靠賺大陸人錢維生？
唔要自由行？笑話！

每日150 係多年前已經被人大釋法，係無可能改變，唔好再 FF la. 作為一個政府，唯一可以做係依靠削減褔利來降低來港誘因。唔派公屋、唔派綜緩 vs 挑戰人大，你估邊樣易行啲？

唔好下下都天馬行空，諗下邊樣可行啦好唔好？

醫生唔係富，最多都叫中產，有邊個醫生去到富豪級？。唔好成日以己度人，認為係人都仇富。
要仇嘅大把要仇啦，同地政署勾結搞丁屋嘅一間賺過千萬，係醫生努力工作幾多年先有？

但一個行業過度保護真係太過份，如果英聯邦專科醫生都嚟唔到香港做，或者要被玩一大輪先得，咁保護香港醫生，只係太過份

咁最可行咪增加醫療開資 培育多d本地醫療人材

唔係用幾千億去起個明日大嶼

都唔係引入d大陸醫生

睇唔明有咩唔可行喎

岩
咁等多十年至廿年去培育專才
不過伊段時間就唔好怪唔夠醫護

都唔明輸入外勞有咩唔好
今日都過唔到，仲妄想講聽日。

你唔好唔記得而加咩人管住香港先得架
俾班官開放得海外醫生咪即係大陸醫生

所以放心, 放大陸醫生落黎都係做2年就出私家/開診所

如果條例係, 只可以做公立, 唔做公立即刻返支那, 我相信班支那醫生請都唔黎

諗諗下唔講唔得

另外啊，增資源又點
個 pool （供應）係咁多，係需求穩定增加後，你想點增加資源？可唔可以具體咁講？

增加機器？
增加手術工具？
增加配藥工具？
降低行政工作？但其實行政工作就係用來保障醫護同病人相方，乜都要有紀錄，清清楚楚。
增加醫護人工，用來挽留專才？點解唔係直接揾多啲人而係加人工？加人工可以改善供應？

唔好拋個波講「增加資源」，增啲乜先大佬？

講到增加人手，我打個比喻

你面前有 tasks 要用電腦做，有啲 tasks 係一般 task, 19 都識做，有啲 tasks 係高難度 task，要超級電腦做。

你係腦細既話，你會將全部電腦upgrade做超級電腦嗎？唔會啊麻！點解啊，因為唔 make sense 囉。

同樣道理，你增加醫生人工有乜用姐？要走就走架啦。唔好講到個個睇醫生都係奇難雜症。個醫生醫傷風咳比 $20 萬佢做乜？我唔好請多3-4個一般醫生？係，有名醫可以降低誤診風險，但現實就係資源有限，無可能只係增加人工而唔係增聘醫生，現實就要妥協。

輸入大陸人才有咩唔好

咁你都問得出我都唔識點答你

既然你話源頭150個減唔到

政府又唔肯比資源請d真。海外人才

咁真係冇辦法架喎

你肯出人工高到可以引入到外國d醫生落黎

咁咪好囉

而家唔係吖嘛

咁請d大陸醫生落黎我真係寧願唔請囉

越幫越忙咩

佢地會落黎亂鳩咁醫人 hea做

當年係政府cut 醫科生人數，話人手太多
之後唔夠醫生就話係醫學界保護主義
其實想請問保護d咩?
個要求只係考一個本土醫科試 ＋ 實習
要求同本土港大中大醫科畢業生一模一樣
只開放俾英聯邦專科醫生又話傷害內地同胞感情
試問個門檻係咪真係要低到人人都可以係香港執業
醫生搵14k fg 中位數先開心?

咁影響不大既, 香港果D 門診部都唔見得有心做其實只係要佢當更坐係度36粒鐘幫返支那人廢老睇傷風咳姐
而真係專科要開刀果D又無得HEA, 比你做手術死亡率100% 都唔做得長

死亡率50%都死啦

你去睇醫生射波
個醫生咪hea睇你囉
仲有，其實有分普通科門診同專科門診
一個普通科門診一個session 睇80個病人
當醫生人工 70K，一星期睇10 個session
平均一個病人收22蚊渣

sorry 我講錯, 一個session 40人
平均44蚊一個病人

大把大陸人讀書叻過你
內地唔係冇人材，大陸只係多人貪污。
都唔撚明做乜海外人材=大陸醫生=傭醫=廢材？
人地來都未來就已經做佐廢物？

對唔住 我要屌一屌你！

你啲咁既諗法，同中世紀啲白人（乃是今天）係到屈啲黑人係廢柴有乜分別？

Sorry冇屈

上面規矩係比錢先有得救人

唔比錢話知你死

呢度係有理冇理救左你先

唔知有冇講錯

咁係醫院問題，唔係醫生問題

另外，私院並唔係有理冇理都會救你
唔好神化香港醫生既醫德

此外，輸入外勞一定係大陸醫生佔既比重較多，鬼叫阿爺人口最多？

但唔好忘記，香港既醫生褔利係全球頂尖，台灣、星加坡？東南亞國家、歐美、甚至乎被中東都會有興趣過來。

不過我估計都係華人醫生、或者香港讀唔成醫走去歐美既偽 abc 來做醫生居多。個個病人母語都係廣東話 / 國語，你請個歐美來做乜柒？一定係請華人為主裎木啵

巴打
單純理性討論，冇任何侮辱性成份。

請問閣下係針對大陸人，還是針對香港唔夠醫生既問題？

問心，睇你回覆人既對話，我會覺得好多 linkg 仔都係奉行：「上品無寒門，下品無貴族。」

其實解決醫生數目不足好簡單

將醫生實習期由一年拉去五年，人工維持三萬
過到五年先俾牌照
而且有牌後要做多五年政府醫院先可以岀私立
只要一通過，每年多幾百個醫生用
十年後就多幾千個本地醫生不是夢
第一年houseman 1 就跟返依加啲實集野
houseman 2 3 4 5就當普通醫生用，儲下經驗，中間無岀錯先發牌

醫科咁複雜咁多野，一年經驗邊夠幫人，緊係儲夠五年先
醫生獲得更多經驗，市民又受惠，政府又用少左錢

最緊要係大粒果班利益唔會受損，細節可以慢慢微調，但大方向不變，透過增加實習期同死約增加醫生人數

唔洗驚無勁人讀醫，大把勁人貪圖安逸而揀醫科
三十幾分想挑戰自已既會揀gbus
想對文明有貢獻就會揀engine sci
貪穩定人工高就醫科

假如實習期五年加死約五年
一年多500個醫生，十年多5000個醫生
省左既錢又可以再培訓多啲醫生，十年內就超過5000個新增醫生
多5000個都解決唔到問題，咁再另覓方法亦未遲

即使實習期加死約共六年，都可以有多3000個以上既醫生用

好老實講,唔好將香港醫生神化得太誇張

某啲外科手術,大陸私家醫院醫生嘅質素好過香港公立醫院醫生N倍
香港有料嗰批醫生一係上晒神檯半退休,一係就去晒私家醫院到做
剩低公立醫院嗰批醫生質素好參差

依加無人信得過中國，但又無乜可能cut 150名額
所以只可以用其他方法

歡迎你有病既時候上大陸做手術

仲衰過日本台灣美國

引用Porsche718巴打

唔緊要㗎班五毛追擊
到時睇醫生班五毛咪一鑊熟囉
大陸醫生醫佢哋
好心班小學雞啦
係人都知道共產黨鍾意煽動階級鬥爭
成班人又跟風去講

我講咁多係想強調公立醫院嘅質素係差咗好多好多
有得醫嘅病麻煩一係去外地醫,一係去私家醫院
唔好留喺公立醫院等死

以香港公立醫院嘅醫生人工
根本吸納唔到咩有用嘅人材
就算係大陸
有料嗰批醫生年中收利市錢都收唔少啦
邊會肯落黎香港做公立醫院醫生

我寧願本地培訓更多醫生好過

支那庸醫 5000-10000一個月個啲

只係針對大陸既醫生姐

好簡單 即使香港唔夠醫生

但如果要引入大陸醫生 咁寧願唔夠就唔夠

不了 等耐d都好過抽到d大陸醫生

信唔過就係信唔過 我相信唔只係我信唔過 係大部份香港人都信唔過 呢個係最基本最核心既問題

作為政府 好簡單 引唔引入 睇民意姐 如果大部份都唔想 咁點解要引入

另外答返你 個人覺得自己d留言好中肯 係你自己一竹竿打一船人姐 見到人唔鐘意大陸人就覺得人地係典型連登仔 無他 一竹竿打一船人都係好多人潛意識下既想法黎既

另外利申返 冇針對大陸人 只係針對大陸醫療 信唔過大陸醫生 就係咁簡單

私院就算唔救你 都會送你返公立

唔會睇住你死

冇神化香港醫生 但如果同大陸既醫生比

肯定有過之而無不及

應該唔止240萬 起碼300垃 最少

班支那人都寧願仆落嚟香港睇醫生
歡迎你返支那睇

其實你入過廠未?
送你番公立=等死
醫得好就盡快踢你出院
叫你得閒自己打的上來覆診
醫唔好放棄你踢你去療養院

醫得好既出院有咩問題 ?

醫唔好既唔放棄仲可以點 ?

想知你理想中既醫生係咪你好返都夾硬留你起醫院 或者明知藥物手術治療都幫唔到你都要不停幫你心外壓插喉留你起世上受苦

入過廠先講啦
你係度嘈無用
你無事身體健康仲可以牙斬斬
入過你就知
仲係度幻想醫療幾神聖幾正幾咁美好

坦白講 我唔明白點解你會認為自己係大眾。

我係香港出世，由細到大係香港長大，都就快三十，我就歡迎大陸醫生來港。

為什麼我變成小眾？

根本人既本質係一樣

香港都有醫護係仆街，只不過香港就係勝在有大家覺得好無謂既文件同制度，用來監管翻漏洞，保障病人、醫護同醫院。

係連登仔先吹奏醫護
成班好似FG咁以為出來做野
自己係人中之龍
咪等佢地入到廠果陣先知咩事
同佢地講現實,好似害左佢咁

有論點冇論據
成日不可知論
阿叔我話你聽唔得架喇
你問我點解唔得 ?
我唔答你 你到時就知

你贏晒啦

其實好簡單 你想比大陸醫生醫 搭程直通車返大陸好快好方便 好行夾唔送

唔係我想比大陸醫生醫，而係我唔介意，兩者係唔同。
我做乜撚疇月住港島搭車北上睇醫生，on9

你唔介意 其他人介意呃嘛
你係有錢既睇私家既冇人阻止你
但冇錢又唔介意睇大陸醫生咪返上去 又唔洗等咁耐

做醫生淨係為左搵多d 錢
依個地方應該好快唔住得人

你都痴撚線，你知唔知麻醉科 風險都好高，每個病人需要麻醉前醫生都需要嚴緊評估狀態，一旦出錯隨時未醫病先死係床上，麻醉藥過敏或這重都係極危險，所以做手術時麻醉科醫生都要real time監控住份量同狀況。

再者，你想像下如果麻醉出錯個病人劏劏下時醒左你話幾咁恐怖。

仲有佢地所負o既責任，包括人命同法律責任。
成班癈child到有一日你係醫院個時，望住個醫生佢成身怨氣咁準備同你劏肚你驚唔驚？

你出去問下人 邊個想排急症室排6個鐘？（時間我鳩吹）

有時只係簡單洗個傷口、換紗布、洗個腎、醫下傷風咳就要磨足全日。正正係你伊啲偽善者，唔願意引入海外醫護，包括大陸人，先會連累千百計既病患要長時間等待。

仲有，點解人工高？ 因為佢地成個工作都很嚴緊。由讀書到工作，以英國佬留落黎個套作標準就係人命不能出錯，零容忍。
萬人係人為出錯唔好講釘牌，監都隨時有得坐。
你仲話引入外醫，佢出錯拍下屁股走撚左去你仆得街啦。

笑死 香港咁嘅人工 咁嘅workload 你覺得有咩”海外”醫生會黎

做得醫生都唔係為錢為救人
醫者父母心

香港咁嘅人工，喺好多英美醫生想嚟，認真。

偽善你老母咩

公立醫院一直有得比海外醫生免試有限度註冊執業 邊撚度唔願意引入海外醫生?

咁夠人既話呻乜鳩唔夠人 醫療壓力爆煲？

開放比人有限度註冊就唔代表夠人嚟既

每日150人嚟 仲要個個唔洗身體檢查嚟 分分鐘一落香港就要洗腎醫cancer
多多醫生都唔夠啦

現實就係咁 人會不停咁來 唔會你呻幾句 遊下街就煞停

我係你會選擇引入包括大陸既醫生，同時爭取取消派發公屋 / 綜援比新移民，而唔會反對引入海外醫生。

討價還價都要分庄閒
我地一般市民有咩籌碼同一個政府、一個國家去講條件？

150人一定冇得取消女
要 FF 可以繼續

如果你唔係討論政策應該點做 而係選擇低頭既 不如你話自殺死咗佢冇眼睇 脫離塵苦會簡單啲

自己爬文啦粉腸
我話爭取唔派公屋同綜援比新移民

其實人生在世難逃一死
你係人既話又點同大自然力量對抗 ?
你呢啲扮無知散播失敗主義既打手不如早啲自殺死咗佢好過啦

做咩迴避我既政策呢巴打？
邊有打手會叫人爭取唔派公屋同綜援比新移民

仲有伊啲唔係失敗主義，而係面對現實。

問心，成日 FF，同遊 B 佢地玩宣誓比人 dq 有乜分別。做野踏實啲，現實就係現實，冇實力就註定被人踐踏。係，說話係唔好聽，但問心有幾多有錢佬會關心中產，幾多中產會照顧基層？

這裹是香港，核心價值就是無情。

你都話政府唔會減人口
我夠話政府唔會理你提既任何政策 你講乜撚都冇用架啦 去死啦打手

理性啲啦巴打

聲對每日 150 唔係今日先提多，10年前港府已經要求人大釋法，但結果係點，顯而易見。試問作為一個城市，仲有乜野可以凌駕人大釋法呢？

點啊？又想話港獨？脫離阿爺？你走去財經台望下，幾多巴絲唔想個股市跌，佢地巴不得政治穩穩定定，安安穩穩袋錢落袋。抗爭？抗條鐡咩。

醫牲：希望香港多啲人病到就死，可以發財

家陣公院定私院workload大？公院定私院多奇難雜症？

佢既心聲就係：我唔撚想workload大，更唔想做奇難雜症，只係想做簡單case等收錢。

睇下日本/台灣啲醫生會唔會咁？鬼唔知麻醉科風險高咩？
我敢寫包單：如果有朝一日GP人工基本同皮膚科有得比既話，香港班醫生肯定狗衝GP。

依家既麻醉科只係靠高人工吸引人做咋，你估香港人好想做麻醉科？
連婦產科都大把醫生只接婦科症就知香港醫生既醫德有幾扭曲。

成班契弟只想賺大錢唔想冒險，唔想增進醫術，淨係識睇錢睇風險。班神手肯做易小玲單case咩？又肯做茵茵單case咩？算鳩數啦。

有咁嘅思想做咩醫牲

有係醫牲會講自己做醫牲只想搵錢
個個都講自己懸壺濟世

CFROI 反醫生打手又出現
專係回覆其他反醫生/打手 自己唔會加論點論據 只會鳩叫醫牲醫牲

醫牲反對英聯邦醫生來港 歸咎港人有「歸英情意結」

醫牲都幾愛國，接受英聯邦醫生就屌人地人心未「回歸」
深圳醫院袋左幾多落袋

醫牲打手有論點就睇唔到，搵下眼科醫牲啦
以大陸醫牲為藉口，引入英聯邦醫生就屌港人有歸英情意結？好愛國呀

淨係識引述幾年前醫學會一份問卷就打晒飛機 問卷調查結果唔知 你頂多咪話選出嚟既代表係奶共 關其他醫生咩事

繼續鳩叫啦打手 有冇其他料攞出嚟啊

較合理的方式係大量増加醫生學位
增加護士供應
增加私營醫院

講咩拒絕大陸醫牲呀
英聯邦醫生免試都反對
打手打到你咁撚肉酸
無人工嫁覆得咁hea

將set問卷既人既立場當係所有人既意願 真係唔知邊個肉酸 喂 仲有冇其他論據啊 好悶啊 定係你淨係識copy and paste 條link ?

醫學會8500個醫牲選出黎，醫牲唔奶共但選嘅代表就奶共
你啲邏輯真係適合返大陸同支那人生活，另類嘅中國式邏輯

醫學會8500人選出嘅會長史太祖拒絕英聯邦醫生免試，歡迎支那醫牲
呢班人面獸心嘅冚家剷出賣病人港人利益求榮，昭然若揭

區議會都係一人一票選既 但係選親出嚟既都係親共派贏既 十八區區議會都係保皇黨 佔多數

以打手CFROI既邏輯 應該所有香港人都係保皇奶共 如果唔係點會選到咁 ?

醫牲有種票？醫牲有蛇齋餅粽？繼續死撐啦
專業人士選一個奶共會長歡迎大陸醫牲，然後彈出彈入話不代表業界？想奶共又唔想得罪市民？左右逢源，醫牲

你講既奶共醫生史泰祖 你既好友 另一個打手賈雨村又話佢想醫學會公投決定醫委會議席結果要黯然辭職係民主鬥士喎 你地啲打手夾好立場先會唔會好啲

成日攞一次選舉代表既言論就打晒飛機鳩叫
醫學界立法會議員否決831 係咪醫生全部係民主派 ? 戇鳩仔得一樣野講

醫學會調查6成醫生支持放寬實習規定 CFROI呢啲打手又扮睇唔到啦

支持醫牲？英聯邦醫生無得免試但係就歡迎大陸醫牲來港執業

不論大陸定英聯邦 有專科資格既醫生通過執業試後在公營機構服務一定年期先免實習

一向我都歡迎世界各地既醫生通過執業試後來港執業

請香港醫科生一同考同一個試確保質素，多謝合作

請海外醫生考晒香港醫科生考過既每一份卷 以示公平 多謝合作

海外醫生讀書時唔洗考？Harvard medic school grad考返香港大學嘅試？
香港世界第一

上面件垃圾醫牲正正道出保護主義為何物

之前啲post又係你地話要公平
大家都考返咁多份卷最公平 你又駁唔到

同埋 每個地方既風土病都唔同 就算你哈佛出身都真係未必識醫香港啲病
係你呢啲打手先覺得世界醫生都一樣啫

大家大學都要考試先畢到業，你要人地考多一個合格率唔高嘅試確保質素但自己友唔洗考，即係話全世界嘅包括各名校醫學院畢業資格都唔及香港嘅大學畢業試咁有認受性

得得得，香港畢業嘅醫牲世界第一，完勝世界各medic schools
你開心就好

錢呀

英國醫生同big4差唔多起薪炸柒頭，得閒出連登行下咪咁井底啦

打手覺得考試得一個目的就係分高下 只有質素低既人先要去考試
事實係香港有自己一帶既風土病 法律要求 醫療制度都唔同 考試只係確保你對以上有一定認識 就算你IQ1000 自習5分鐘就識晒所有病點醫手術點做 你對以上既野都未必識

合格率低係因為好多大陸人唔多掂嚟考 拉低合格率

不過算啦 同你呢啲打手討論都預咗你斷章取義加幾個icon就當自己駁咗架喇

你呢啲醫牲打手講到保護主義不存在一樣，你呢啲比斷章取義高級好多，直頭係顛倒是非，指鹿為馬

打手駁唔到就開始重覆自己論點就算
唔緊要 保障質素你都當保護主義架啦
記得下次搵多啲資料再返嚟做打手

新加坡對外國認可醫學校有免試制度
新加坡無風土病？點解眾人都話新加坡已領先香港？就係因為香港不論醫學霸權定地產霸權嘅呢啲既得利益者阻礙香港發展

呢啲醫牲打手埋沒良心，為虎作倀，將醫學界利益同港人利益放係對立面，出賣港人利益以求一己之榮華富貴
轉個頭就話自己醫者父母心，呢種偽善而道貌岸然嘅嘴臉真係令人噁心至極

啊巴打 你上面先講話唔歡大陸醫護
做乜咁快轉軚係咪比我說服佐？

醫牲打手經常自相矛盾
說話無邏輯係佢地嘅共同特點

香港分公營同私營醫療 唔夠醫生病人等好耐既係公營 香港一直有有限度註冊呢條路比海外醫生免試起公營醫院服務

一句講晒 搞免試執業即係比機會其他醫生去私家醫院賺錢 但大家記住醫生唔係其他可取代商品 就算係海外醫生嚟都唔會收平啲嚟爭客

啲打手左一句醫牲右一句霸權 事實就係自己井底之蛙夏蟲語冰

不過坦白講 開放佐之後，競爭預期會好高，大把係香港讀唔到醫科既人會「回歸」香港。一來香港醫生人工超高，二來母語又係廣東話，被選中機會自然都高。

明既，自己辛辛苦苦考公開試讀 medic，自然唔想見到人「走後門」攞同等既人工。香港真係好可悲，由人工來決定職業等級。有幾可會歌頌下工程師、讚美下廚師？好似讀書叻 = 高人一等 = 醫生高人工係正常 = 唔應該比咁多壓力同競爭佢地。

你通過執業試同實習咪嚟香港做

同你所講既大量降低要求引入大陸醫生係兩個層次 打手比返少少專業得唔得 下下斷章取義好悶啊

市場機制，只要私營夠多人，supply 升price就會跌，離開公立嘅誘因就變細
醫牲打手讀書少，最基本demand supply都唔識，唔怪你
等契哥教精你

咁又點呢？行佐未先？未啊麻

多佐醫生，但免費一樣，咁代表乜？會唔會間接代表質素不變呢？當然，都可能係質素參差。但如果質素參差，又有人肯幫同樣既錢幫襯你，咪你叻仔囉醫生哥哥

岩岩教識左契弟基本經濟學原理，醫牲打手有錢收又學到新知識，真係無得輸

巴打，我從來冇講過降低要求啊

如果令你誤會我就再寫一次啦

我係覺得，你係有料既，我話知你乜野國籍，有冇醫德。

我宜家係簡醫生，用錢聘請一個大夫，佢出街唔扶阿婆過馬路，甚至會推人出馬路，都唔係我 concern.

用人唯才，我係簡員工，唔係簡老公啊巴打

連基本既supply 同quantity supplied 都分唔清
而家香港市場係對醫生有excess demand 真係開放醫生市場只會醫藥費加到比唔起錢既人死晒為止

不過打手冇讀過econ又要扮識 真係辛苦
CFROI又出一招 不停回覆另一個打手 洗版扮自己好掂其實冇料

都係一句 你做打手既接受到香港醫生質素參差 香港人唔得 死返去西方極樂啦低質打手 CFROI都叫比過幾條舊link出嚟 你做過咩功課啊打手

唔降低要求咪考執業試 你合格代表你有知識水平 你來自邊度我冇意見

我不是打手，也不會指閣下是打手。

其實醫藥費真係比唔起又點？宜家叫比得起咩？件事都未做，就比你否定佐。宜家究竟係想 focus 藥免貴啊？還是 focus 醫護壓力爆煲呢？

仲有啊，藥費點解貴啊？咪就係大家話醫生壓力大，值伊個人工囉。咁人工自然反映係藥費到架啦

巴打，請用心少少去睇下歐美、東南亞醫生既生活指數同人工。香港醫護既人工真係高企全球，肯開放，就有人肯來。

只有連登仔先可以貪錢
醫生只可以有理想

醫牲打手混淆視聽可見一斑
新加坡免試香港唔免試 >> 無視
香港市場對醫牲excess demand?香港醫療面臨困局係因為當年cut醫科生學位所導致，提高supply就解決到
同香港地價貴嘅原因係土地供應不足一樣
又重覆顛倒黑白指鹿為馬嘅招數，契弟呀契弟，做人不要太無恥

你唔想比人來直接講就得，直接set 個 hell mode 比人根本不設實際。

可以簡單啲，有幾多年經驗既，或者咩文憑既就可以直接開診所執業。

如果要做醫院，或者要開刀做手術既，就要有幾多次開刀經驗或者 pass 到乜執業試。

你整埋啲多鳩餘野，又呻唔夠醫護，唔係叫有責任，係叫笨柒，或者無病呻吟。

你同醫牲打手講道理，佢會顛倒是非+指鹿為馬，模糊焦點以逃避不利於己之論點

我認為應該為輸入醫生設限並系統性地排除中國醫生
於保持醫療質素同時補足供應減輕醫生負擔

1.根據供求設立每年配額
設立類似新加坡的擁車證制度(Certificate of Entitlement)
私營醫院每年可拍賣一年期的外地醫生配額
開始時應以極少配額作試驗計劃

増加私營醫院引入成本，減低輸入劣質醫生可能性
增加政府收入

2. 僅限私營醫院
公營醫院 難以解雇醫生 難以保持醫生質素

3. 配額拍賣所得應作增加培訓醫生之用
長遠淘汰外地醫生需要

4. 增建私營醫院及協助私營醫院擴張
增建私營醫院増加競爭
並令醫療需求流向私營醫院

只要開放市場補足供應，就係改變現狀嘅第一步

但我明點解
開放醫生市場只會醫藥費加到比唔起錢既人死晒為止

up乜鳩
佢真係讀過econ ?

藥同醫生係兩個Market 黎架喎

藥既demand 應該全球去睇 唔會因爲一個城市demand 多左而漲價或者漲好少

我唔明點解

醫牲打手：你一定無讀過econ 😡

笑撚死，又撚一隻醫護狗，好正

而家最大的問題點係開放市場同限制劣質醫生取得平衡
我唔會想䏲中國醫生

但我認為最終應該本地培訓醫生而唔係依賴外國

on9
李嘉誠一開始咪又係打工仔
仇富可以死去北韓
共產主義啱你

醫牲嘅slippery slope: 開放市場=大陸醫牲湧入

點知，醫學會立場係歡迎大陸醫牲反對英聯邦醫生

然後，醫學會嘅民選代表不代表業界

又然後，只要用職業試確保質素即可

又然後，本地學生不用考同一個試確保質素，即使連外國名校醫學院都無免試

又然後，新加坡有對認可院校院試而香港無

契弟就spin到去公私營

再distort demand supply theory去spin到開放市場會無張加藥費，自己發明中國式邏輯經濟理論指鹿為馬

撚隻醫護狗撚到好爽

讀Law 發現自己揀錯科走去屌醫生？

揀錯科？如果你嘅思維停留係依賴人工致富，你嘅層次真係

定係你恨到發燒都想讀醫所以奶得咁落力

既然你對我釋出善意我都好樂意以事論事

首先要分清楚 診所醫生醫藥費係直接收入 但香港一直唔存在診所醫生唔夠既問題 不贅
公立醫生只拿一份相對低既人工 大約十萬左右 但佢人工幾高唔關事 因為都係香港政府比 而且唔係做一個收一份錢 係做一萬個都係一份人工
私家醫院醫生 詳細情況我唔清楚 有啲全職既應該同公立一樣 有名氣既掛牌醫生就同醫院拆賬 但重點係 你引入醫生(先當質素有保證)唔起醫院係冇用 一間醫院有一千個醫生唔會醫得到多啲病人 而私家醫院要賺錢 你比既錢實際係有靚藥 設備既成本 醫護人員人工同醫院利潤
香港物價本身貴 人工高都係正常
重點係 醫生唔係可取代商品 你比錢係比佢既醫術而其他人比你既信心未必一樣 我真係未聽過醫生之間競爭係鬥平做爛市 診所醫生開多幾間收費大致都係一樣 醫院醫生亦一樣
點解唔同醫院收費唔同只係因為有保險或者政府幫手比部分費用 或者佢地比既服務質素有分別

又或者咁講 你話香港醫生人工高 吸引到其他地方既醫生嚟 但你要人比貴價去維持高人工 其實啲人比唔起又會返去公立排 情況唔會大變

見你咁落力話撚狗搵到野撈未呀？定驚讀完law失業？

歡迎大陸醫牲反對英聯邦醫生有無Source

另外我係十分尊重香港醫生
03沙士冒極大風險照常上班

土地問題不患寡而患不均 政府肯用收回土地條例收地一早大把地
醫療困局亦然 唔夠醫生只係偽命題

然後我係反對比引入既醫生做公立醫院的
因為公立好難炒人

政府一直有用收回土地條例
新界東北發展大把

只係收得太慢

你呢啲垃圾擔心失業不足為奇，難怪會覺得其他人同自己一樣，加油搵份牛工

望返上兩頁

睇到一半，容我講句：
醫院或者醫生，係唔應該講利㶒，生命無價。
利㶒，分贜不均，正是導致如今醫療爆煲的因由之一。

前會長....
依家個立法會醫學界代表係反中的....

醫生人工唔係簡單demand supply 因為醫生既服務唔係罐頭個個一樣 你引入醫生都唔會減人工頂爛市

如果好似CFROI個垃圾打手既理論 醫生係簡單demand supply
現時情況係政府醫生限制醫生人工
開放醫生市場 醫生自由訂價
經濟學假設所有人利潤最大化
就會收貴啲收到唔夠錢比既病人死晒

不過我講完個CFROI都唔明然後就當自己撚緊人精神勝利架喇

你屌咗戴耀庭未呀？
上連登咁撚大聲但上佢堂唔敢屌？

收村民土地就用 但唔敢收地產商既地

笑甚麼？你都係打緊份牛工

人必然係自利
唔應該期求他人求公眾利益

只可以系統性的方法令人追求公眾利益

諗下點解國泰都要搞「廉航」
你唔稀罕基層，但依然有人會杙食基層伊舊肥豬肉。

地產商應該用其他方式解決
例如每年拍賣一定數量的補地價樓面面積
價高者得
排除貪污的可能性

大把診所唔夠人幫襯執笠，多人係私人市場執業，消費者自然有更多選擇，pricing power從何以來
你呢件垃圾醫牲打心由頭spin到尾，新加坡免試又避而不談，都係個句，做人不要太無恥
不過醫牲都無恥慣

唔鳩洗理佢，擺明揀錯科，讀撚埋啲過氣神科LLB而家dum爆春袋係度叫春
冇撚人讀Law喇on9仔，香港唔撚玩common law，番大陸讀下大陸法做共狗啦

CFROI 自己駁唔到 就揀啲論點重覆自己 我講既野就斬件摘錄 打手做到你咁真係垃撚圾

如果你既開放市場係指容許海外醫生起香港註冊 香港一直有執業試比人考 之後又搬龍門不停講醫學會 攞住一兩條舊link打飛機 我駁完你又當睇唔到隔兩頁重覆

垃圾打手收皮啦

執笠 你有冇見到佢地減價促銷?
香港都有免試去公立醫院執業 邊撚度避而不談

駁唔倒人嬲嬲豬
醫牲打手真係好正，撚你撚得好開心

價錢有加無減咪同地價一樣唔夠供應自然唔會減
保護主義一直都無改變，又要人重覆論點

其實你up乜....

你曲解緊CFROI
佢開放醫生市場 既意思係開放予外國醫生

而且政府無限制醫生人工
只係公營定左人工
係醫生market demand 既一部份
醫生可以選擇更高收入的工作

而且even政府提高醫生人工
都唔代表公營醫要加價

講左佢係指鹿為馬，以顛倒是非為策略
巴打你有建設性提議
呢件契弟就想轉移視線，撚下狗開心下不必認真

邏輯亂禁黎....

或者我簡單啲講
醫生人工只係影響將來有幾多人入行
而唔影響現時香港人排公立醫院排幾年既問題
私家醫院收得相對貴 係貴在佢地提供既服務唔同 同醫生人工都唔係好大關係
你引入海外醫生來港 都唔會減人工頂爛市

你撚人既定義就係自己冇論點論據駁唔到人地就重覆自己論點當贏

你撚得開心啲

點解引入海外醫生來港都唔會減人工
完全理解不能
經濟學101 Supply 增加 Price 跌

如果唔夠供應 咁點解你又話大把診所執笠 唔係應該開一間就一堆人湧過去睇病咩

Milton Friedman都多次批評醫學界保護主義令到消費者要比出premium，令market inefficient

Occupational licence一課已經有論點
契弟鬧Friedman唔識econ，人地唔識你套支那經濟嘛，別樹一格

而且Supply Elastic 唔完全係0
加OT 費可以令醫生願意加班

based on the assumption that products are homogeneous
that is, all products are the same in consumer's point of view

but not the case in doctors

講英文會型D?

其一 消費者根本唔夠information 分醫生質素 特別係公立醫院
其二 Even Differentiate 到，substitute good supply 上升 另一面既demand 都會下降 最終整體價格都會下降....

唔肯減價無人幫襯咪執笠做返打工仔
私營醫院人工分分鐘比起開診所吸引，因為私營市場人手不足，整個市場人手不足
私營市場能夠用平啲價錢請人，就自然唔會用貴人工吸引人，轉入私營醫院誘因就減少

你可以堅持你認為開放市場會令醫藥費變更貴嘅理論，一套推翻Milton Friedman嘅新式醫療經濟學

唔好扮識econ 好核突
我都鐘意econ的 信奉自由資本主義

唔好扭曲經濟學....

Doctors are only heterogeneous when it comes to the premium market like those in the Central Building where rich clients are indifferent as to the price. It is nonsensical to compare the market for the ultra high net-worth to that for the general public, unless one tries to argue the private market is just equivalent to the former, which is also illogical as the market mechanism will cater for the needs of the general public where there is also market demand.

那裡同工 政府一個人當兩個人洗，私家先似叫返工

禁經濟學有好多學派既
古典學派同凱恩斯學派都不盡相同

Milton Friedman 都反對過Phillips Curve

佢又有權唔認同Milton Friedman 既

不過佢直程係反對成個經濟學

屌 你都識架和!

其實好可惜
如果政府跟從當年曾陰權"小政府，大市場"既自由資本主義方向
繼續向佛利民取經 香港可以好唔同

可惜梁振英:(
真心灰

我唔識架，打手話
而家我嘅part of job duties係分析193x年同今個週期嘅經濟循環，著手更多Marco strategy將基金資產配置係一啲fixed income product
比人串唔識econ
不如叫佢講下Fed用OMO加息 vs IOER對yield curve嘅影響啦咁撚醒

所以common sense is not that common

Wow
你同Ray Dalio 既睇法好似

私院麻醉醫師20個算少

醫牲打手唔會知你講緊Ray Dalio係乜水
見同巴打投契，吹多句，現時嘅情況的確同當年Great Depression後嘅十年好似，Philip curve失效其實有好多投資嘅implication
History does not repeats itself, but rhymes trickily

佢仲可以用OMO 咩
Balance Sheet 無記錯3個trillion 了

老老豆豆
公立醫院 醫生返12-16個鐘
咁即係等同打兩份工嘅時間
如果10萬一個月 其實等同搵5萬
都只係連登fg水平sosad

無啦，over-supply of currency已經令到OMO不能再用，九月QT亦會停止，因為由窮入富易，由奢轉貧難，縮表一定會衰退，Trump唔想，而家bubble仲係到，equity market supported partly by share buyback，大空頭等緊機會

成班垃圾冇辦法搵到人地果舊錢就當人唔值果舊錢
到時放左班垃圾大陸醫生落黎醫撚死你唔好又屌

已經無諗過佢會明我地講緊乜
巴打想請教下

如果自動化不如world Economy Forum 所願創造到禁多職位
而係如孫正義所想達致Singularity 取代到大部分人手
對成個Economy Cycle 會有乜影響

另外再生能源似乎已經到左golden curve
超過一半新能源厰都係可再生能源
石油價格似乎會繼績下降
禁多銀行借左錢比石油公司會唔會崩潰.....

Trump Trump 個big fat bubble Gif 真係世界級

公立醫院醫生人工根本就唔係太高
你同你既打手friend CFROI 不停強調人工問題
事實係政府一直好多錢 但唔肯攞出嚟起醫院同請額外人手 醫生起公立醫院做生做死都係得一份人工 引入海外醫生都唔會影響啲乜 因為而家有有限度註冊比海外醫生免試起公立醫院做 結果繼續係而家咁

私營市場唔夠人我真係笑左笑埋右
一直醫療系統爆煲都係講緊公立醫院

開放醫生市場對公立醫院醫藥費唔會有影響 因為本身已經係政府補貼既低價

same
problem is too many people go for the public sector, which is not regulated by market mechanisms

我已經完唔知你想表達D乜....
十年醫院計劃 2700億唔叫起醫院?!

仲有d私營醫院擴建緊

引入海外醫生都唔會影響啲乜完全唔知邊到來既結論

第一樣留意：LNG!!!
1. US will double its port for LNG export, and will be the largest LNG exporter soon
2. International Maritime Organisation prohibits vessel fuel with more than 0.5% sulphur, forcing vessels either to use LNG or to install scrubbers, the latter being an uneconomical option for charterer/shipowner
3. Asia Pacific increases its demand for LNG exponentially

石油其實就好睇Shale oil ，美國油井現時好似到了bottle neck，OPEC減產見效，7月左右可能開始停減產，短期內會無事

但NEV嘅興起會大大降低oil demand，所以其實石油公司長遠有好大困局，沙特阿美現時上市，你明點解未

原來而家打手仲會玩傾第二樣野騎劫成個post 大開眼界

而家講緊私人市場人手過剩，會令公立醫生缺少誘因跳槽，有助解決因公營人手不足導致醫療問題
私營市場oversupply，價錢就會變得唔吸引
你講嘅Inelastic demand只限於premium market, 根本同大眾market唔係一致

係起緊 但每日150人 人口老化 起醫院既速度追唔上需求上升 所以咪要政府起源頭減人

你唔明 我又係簡單一句 醫生唔係可取代商品 醫生之間唔會減價頂爛市
同埋 醫生人工對醫療服務價格影響不大

柒左就深潛啦
快啲寫醫療經濟學論文挑Nobel prize得主佛利民機，為港爭光

醫牲唔係substitutes?畢加索名畫就係
每個醫牲醫術都獨一無二？你隻醫牲打手就係指鹿無馬到令人失笑

沙特𨍭型做得唔錯
投資左唔少係Vision Fund 同d start up
啱啱前幾日先射左粒Communication Satellite 上去

我已經唔想理佢 錯埋d經濟學101 .....

私營市場既醫療服務價錢大眾好少負擔得起

你提議既野唔係話唔work 只係效用唔大 仲帶嚟好多反效果: 邊度搵咁多有質素醫生加入香港執業做到私營市場oversupply到一個地步唔會再請其他公立轉過嚟既醫生

佢會自圓其說，混淆視聽，其實手段幾高明，令人忘卻了之前論點，或將討論變得無意義，降低大眾關注意欲
奶共嘅人一向都用呢招想降低市民關注政治嘅心

外行人指點江山係爽既
我都想知醫科學額近十年加咗每年二百幾個位 醫生人工有冇跌

我每個回覆都有論點論據 係你呢個打手成日剩係識鳩叫醫牲同重覆論點

醫生人工對醫療服務價格點會影響不大你係咪傻架

一個Customer 揀service 係比較Value
Benefit-cost=Value

如果醫生A
Benefit=10000
Cost=3000
Value=7000

醫生B
Benefit=9000
Cost=3000
Value=6000

只要 醫生B減多過1500 一個理性經濟人就會揀醫生B

我奶共
人唔笑狗都吠
起反醫生打手心目中保障醫護服務質素就係奶共

全球市場而言，香港人均醫生比例極低，薪酬吸引，私營市場更甚，大把人都想轉，香港醫生酬金比世界上所有地區都高，掉返轉，好難會有人見到咁吸引都唔過黎

Demand 上升快過Supply 上升
Price 咪會上升lol.....

做乜鳩

如果係IT 撚
做到幾高有240萬年薪

唯一擔心係中國醫生....

Supply追唔上demand
每日多150人 vs 每年加200人...
從頭到尾都係保護主義令到市場失效無法以供應補足需求，令私營市場更貴，將所有人推晒去公營

英雄所見相同

但我認為長遠真正應該輸入外勞的是的士同建築呢d低技術高收入工種
然後培養本地醫生

而且依家醫院有唔少係老人出院後無人照顧但其實老人院都處理到
增加老人院既capacity 都係一條出路

可能輸入外勞比老人院會比醫生好

其實你成日鳩噏保護主義 到底係保護咗起邊 ?
要考試就係保護主義?
如果真係好似你咁講人工高有大把人爭住嚟 咁應該有好多高質素醫生嚟香港 執業試對有質素既醫生亦不成問題
我真係R曬頭 香港做醫生係對外國人有幾吸引?

你個貴係講人工定係醫藥費 ?
公立醫院用香港一半醫生照顧緊全港八到九成既病人
私家醫院用香港一半醫生照顧一到兩成病人
私家醫藥費高係本身醫療服務值咁多
點解啲人湧晒去公立係因為政府補貼醫藥費 實際病人比既錢遠低於其服務價值

你兩個自命好熟經濟
醫生人工同醫藥費撈埋一齊講
一個市價一個補貼價又唔提
到底係有心混淆視聽定你地自己都分唔清?

一個市價一個補貼價禁又點
我完全唔明你想表達乜

強烈要求引入中國醫生
五千年黎中國偉大文化 一定要入引中國醫生解決香港班仆街醫生
好撚唔抵得佢地咁高人工，一定要拉到佢1萬5千蚊一個月 低過洗碗阿姐！！！！！！ 大家一齊跟我大字報

孕婦剖腹產子被偷腎 中國新華醫院院長供認曾偷九個腎

手術後腎消失 農婦尋腎3年無果

包皮手術割一半醫生停下加價1萬5！ 病人負傷起來繳費

重慶醫生手術途中突加碼 費用飆升13倍

江蘇男割包皮 醫生手術中加價5倍 院方：沒違規

成都女子手術麻醉後竟被醫生強姦 警方：嫌犯現已被捕

辦案人員經查發現，羅平沒有取得醫師資格證和醫師執業證。他於2017年6月開始在雙流區某街道開設的「1+1服務中心」從事醫療活動，並辦理虛假的醫師資格證、醫師執業證和身份證，向雙流區某醫院提交。他又於2016年至2018年期間，階段性在雙流某醫院坐診。

台灣婦產淫醫性侵病患

強姦、偷腎、加價 、假醫生，少不免 沒事兒

強國黨媒展視中國式CPR 救助心臟停頓病人
－＞未來香港將會獲得優秀中國式醫療！

建議香港政府先提出引入英國醫生
然後再偷偷地引入大陸醫生
咁樣就可以拉低醫生人工
我最想見到既事情先會發生！！！
我要佢地死、低人工過我 ！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
自2012年起，醫管局以有限度註冊聘請了39名海外醫生來港執業，但截至2018年底只有10名仍在公立醫院服務，「事實是醫管局無法挽留本港的畢業醫生，也無法挽留海外畢業的醫生。」

林晢玄早前接受訪問時指，可參考新加坡模式，讓指定院校名單的海外醫生免試到本港公立醫院工作，年期不限。有關建議可謂是「改良版」的有限度註冊制度。

而公共醫療醫生協會今日（30日）再發表聲明，指歡迎任何擁有與本港同等專業資格的海外畢業醫生，遵從現有機制，且透過有限度註冊來港，但需確保海外醫生長期留在公立醫院。

香港公共醫療醫生協會稱，政府在2003年沙士削減2667張病床、推俗稱「肥雞餐」的自願離職計劃、關閉護士學校、削減醫科學額，緊縮醫療開資，而這些措施的惡果終在十多年後出現。協會指香港公營醫療體系早就超出負荷，而醫院的工作環境已達不安全水平，嚴重危害病人安全及影響服務質素，而前線醫護仍一直努力工作，「哀我同業，咫尺但愁雷雨至，向來悲傷何其多？」

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
以香港戰地環境引入高質英國醫生！
可能外國鬼佬鍾意戰地環境同埋語言挑戰
大中華呢3個字已經夠吸引佢地

睇下佢地NHS d醫院

同埋我地香港d醫院

英聯邦高質醫生一定好鍾意挑戰自己 快d邀請佢地黎香港做野

點解麻醉都咁高?
即係吸啖氣就昏迷個種?

咪就係你引入海外醫生去私家醫院唔會分流到公院病人去私家醫院 對現今醫療困局毫無幫助

又要自命好熟econ 自己撈亂晒嚟講之後又話唔明

呢度又係錯誤將醫生人工等同醫療服務價格
無視公立醫院有政府大量補貼 將佢夾硬當埋市價嚟講

麻醉係風險極大，病人有機會隨時醒唔返，所以先會咁高人工。

我做左全身麻醉 小手術 麻醉師收4千

我明你諗錯乜la.....

ok 加多個option 你就明

如果私營醫生A
Benefit=10000
Cost=5000
Value=5000

海外私營醫生B
Benefit=9000
Cost=1500
Value=7500

公營醫療服務
Benefit=9000
Cost=3000
Value=6000

所以在無海外私營醫生B前消費者會㨂公營醫療服務
而有海外私營醫生B則會㨂海外私營醫生B
而私營醫生A 則會減價吸客....

你係唔需要理會政府補貼架
因為消費者棟既時係唔會理會服務有無被補貼
只會㨂Benefit-Cost(補貼後醫藥費)=Value 最高的一項

醫生人工同醫療服務價格 有好大關係

Premium Market晤係你睇果公營醫院
係有得自己揀醫生而醫生係可以自訂價格的....
然後同醫院分佣同租手術房

最Premium 既market 直程係聯絡左醫生開價先
醫生決定用邊間私營醫院
最後再同醫院分佣

除左公立醫院同醫生人工無必然關係其他都有
而我地只需降低私營醫生費用，提高value 即可將部分推向私營市場

仲好意思話我錯
1. 我唔知你起邊搵海外醫生肯一半人工嚟香港執業 而佢既醫術要係有保證
2. 公營服務起市民比既錢用你既比喻係100 唔係3000 講咗十幾萬次你都唔明 仲好意思話人錯

其實你係咪香港人?
你知唔知香港醫療係點運作 ?

1. 醫生人工真係唔係你用你既經濟101咁解釋到 真係話有海外醫生就下調 高質素既醫生唔會減人工嚟就你 而係需要你用人工福利工作環境嚟吸引佢嚟

2. 醫療費用唔一定隨人工下跌 你講既premium market同絕大部分香港人冇關係 因為大部分人都負擔唔起

3. 就當你減到私營醫療費 拍馬都冇可能追到去公營服務價格 就算你講既部分人會計埋time cost 轉去私家 本身負擔得起私家服務既人都係極少數

我完全理解唔到你做乜鳩

第一
醫生人工完全就係經濟學101可以解釋到
人工福利工作環境呢D全部可以量化做Benefit 同cost

醫生只會比較去唔同地方的Value

第二
經濟學話我知醫療費用係必然隨人工下跌
因為人工係醫療服務Supply Curve 既主要成本

第三
你樓下個診所已經係私營醫療
而且我自己本身已經唔睇公營醫院

而且大部分人都負擔唔起 唔代表同大部分香港人無關
只要多D中產轉用私營醫療
公營醫院負擔就會下降